貓貓入屋已超過一年半，但依然同我保持距離，而且對世事嘅一切表現淡然

正常嗎？

保持距離嘅意思係唔俾我掂、唔俾我抱，成日都避開我。佢又對任何嘅玩具無反應，同佢玩鐳射筆，佢係完全無視！對貓草嘅反應又係一樣。

想知道咁樣係唔係正常架？

背景資料：貓女，四歲，之前係流浪貓，生過一胎四隻。有定期檢查，身體無問題的。我係第一次養貓。

圖？

我隻貓 養左十年都唔俾摸

係喎，補返先

咁⋯⋯ 即係正常啦！

完全唔正常

正常

隻隻貓都唔同性格既
可能流浪得耐，同家貓唔同
或者養多排就會癡人都唔定

我個隻都係，佢喵你接近你只係叫佢喂下野食同清潔個貓廁所。
平時唔俾抱唔俾摸，
有時佢行下你身邊喵一句當打招呼就算，交戲都慳番。

養左4年幾

下，你奴隸黎ja喎

你試吓喺佢食飯/喂零食嘅時候係咁叫佢個名，坐佢隔離望住佢食，偷摸一兩下，逐步逐步嚟。你日日咁做佢習慣咗應該會好啲。

有戒心唔比抱係正常嘅， 啲動作慢啲畀佢索下你陣味， 由慢慢摸頭開始 養貓好需要循序漸進

流浪貓夠有介心

較

因為佢唔係狗 你養錯嘢

憶子成狂

多啲同佢慢慢咁眨眼
係貓表達愛意嘅方法

餵
喂

我個隻都流浪貓嚟 三歲
上個禮拜接佢番嚟就日日都喵喵喵
會走過嚟訓大脾
癡人到我覺得佢完全唔似流浪貓

你做咗乜野令佢唔鐘意你

冇最鍚佢係我

街貓 冇得逼佢親人 由佢

Hi 阻阻大家 有興趣join個貓奴group交流下